+++
title = "Zola"
+++
## Keine Abhängigkeiten

Zola wird als einzelne ausführbare Datei mit Sass-Kompilierung, Syntax
Syntaxhervorhebung, Inhaltsverzeichnis und vielen anderen Funktionen, die
die normalerweise das Einrichten einer Entwicklungsumgebung oder das Hinzufügen einiger
JavaScript-Bibliotheken zu deiner Website.

## Rasend schnell

Die durchschnittliche Website wird in weniger als einer Sekunde erstellt, einschließlich
Sass-Kompilierung und Syntaxhervorhebung.

## Skalierbar

Zola rendert deine gesamte Website als statische Dateien, was es trivial macht
jede Art von Datenverkehr zu bewältigen, ohne dass du dich um die
ohne sich um die Verwaltung eines Servers oder einer Datenbank kümmern zu müssen.

## Einfach zu bedienen

Von der CLI bis zur Template-Engine ist alles so konzipiert, dass es
intuitiv. Verlasse dich jedoch nicht auf mein Wort, sondern schaue in die Dokumentation
und überzeug dich selbst.

## Flexibel

Zola geht dir aus dem Weg, damit du dich auf deine Inhalte konzentrieren kannst, sei es ein
Blog, eine Wissensdatenbank, eine Landing Page oder eine Kombination aus beidem.

## Erweitertes Markdown

Zola verfügt über Shortcodes und interne Links, die das Schreiben von
deine Inhalte zu schreiben.
